---
title: "Дайджест №4 (16-31 января 2010)"
date: "2010-02-01"
---

В очередном дайджесте снова засветились GEGL и babl.

Изменения в GIMP:

- продолжена работа над прикрепляющимися панелями и однооконным интерфейсом:
    - вылизан код, отвечающий за создание прикрепляющихся диалогов;
    - обновлена документация для разработчиков, касающаяся построения прикрепляющихся панелей и конфигурационного файла sessionrc;
    - добавлено несколько новых тестов регрессии, включая переключение между однооконным и многооконным режимами;
    - стало возможным прикреплять панели справа и слева от панели инструментов;
- в диалоге выбора цветов изменено представление прежнего и нового цветов;
- обновлён план готовности 2.8, см. опубликованные ранее [разъяснения](http://gimp.ru/news.php?readmore=15);
- добавлено расширение, реализующее импорт и экспорт файлов OpenRaster, написанное разработчиком MyPaint Йоном Нордби;
- обновлён файл ps-menurc, отражающий теперь возможности Photoshop CS4;
- исправлена ошибка, из-за которой метки для динамик рисования не сохранялись между сеансами;
- требования к версии libpng понижены до 1.2.37;
- исправлено падение программы при использовании инструмента _Контуры_;
- запрещено использование бесполезной пока что операции GEGL "gegl:path";
- исправлена непереводимость заголовка окна для расширения "Исследователь фракталов";
- исправлена непереводимость некоторых элементов диалога с параметрами сохранения файлов без заголовка (raw);
- исправлена ошибка #604587.

Изменения в GEGL:

- убран текст из теста клонов в test/compositions, для него позднее может быть добавлен отдельный тест;
- в целях отладки пишется файл PNG, визуализующий различающиеся точки растра;
- в документацию (development.txt) добавлен абзац о полезных функциях для интерактивной отладки;
- начата подготовка к вливанию кода GSoC2009 с продвинутыми сэмплерами: добавлен тест регрессии для простого масштабирования, в сэмплере теперь кэшируется babelfish;
- добавлено зеркальное отражение в оператор, повторяющий расширение "Калейдоскоп" из GIMP (дебют Алексии в GEGL).

Изменения в babl:

- улучшена поддержка Windows;
- исправлен формат CIE Lab alpha float.
